有冇巴絲係讀完中六直接出黎做野

唔知開係咩台

是咁的
小弟DSE成績唔好
而家雖然讀緊啲濕尻課程
但係而家已經唔想讀
啲錢已經還返哂比屋企人
而家有做緊pt
想一邊做一邊揾下自己方向

有冇巴絲打係讀完中學就做野

Push

有得讀就讀啦
邊個想18歲做撚到65歲先退休

但自己讀書真係好撚廢

我，想問咩？
最高果陣搵到2-3萬一個月
最少果個月480蚊
依加讀緊書，所以stable 13k左右

有部分人都係有得讀就去讀
咩毅進 fd hd asso 都係好多中六既選擇
個人覺得其實無咩分別
中六出嚟搵錢都差不多的但無機會升

本來讀緊濕尻課程 sem a完考得差 又揀左科自己冇興趣既科 而加quit左 返下工先 打算用半年搵方向 下年再報其他課程讀

咁巴打你個時有冇好迷恾

Same 完左sem a

畢到業就得啦
得個HD都可以話係無競爭力
何況中學畢業
比啲信心自己

我答你無你信唔信？
但in fact平日係無的
有興趣tg我
turkey_hkg

舊制中五的人低調路過....

有HD好過冇既

巴打依家點？

雖然我讀完個HD都唔係做番個行
但其實大把人都未必做番讀個行

我冇tg
咁巴打個時你點？

都係為左個學位姐

我係

中五畢業過來人
建議有得讀點都讀

其實真係唔想讀書
不如讀毅進操fit自己
考紀律部隊算啦

巴打依家點

其實無所謂 最重要係識人

不過遲啲岀黎做嘢做到咁上下就知中六畢業真係無乜向上發展既空間 高不成低不就

利申經歷緊 黎緊五月要重新孭返起書包

點解你會迷茫？find the root, and hit it

咁巴打而家過成點

唔想做政府個啲

唔係掛

忽然之間唔知自己點好

你已經好過為讀而讀果班

打工 做左幾年喇
應該一直做
唔會發達唔會餓死

咩叫唔知自己點？
不如試下搵張紙
分做4格
讀書好處 | 讀書壞處
---------------+----------------
就業好處 | 就業壞處
比較下先

可以諗下半工讀
一邊吸work experience一邊讀返個degree返黎
但一定辛苦 睇你捱唔捱得到

一定係機場保安啦，好有使命感，又可以同人講做紀律部隊

講真讀完個hd都冇撚用 不如留返d錢食左佢 但成世冇得升就真嘅

如果讀書壞處多過讀書好處，或者有啲壞處係最不能接受，試下搵下就業以外其他方法解決
相反，如果有啲就業的壞處你overcome唔到，會唔會搵到第二種方法解決？

點解

其實好多野無得話想唔想
現實始終係現實

好

我自己唔係讀書材料

加油

多謝巴打

點入大公司？識人入定直踩上去

讀書成績差唔緊要，最緊要有目標方向比自己 ，如果你係咩都唔想做果啲 咁無人幫到你 條路自己揀

明白 多謝巴打

做警察跳point到差唔多四萬都屈過好多大學工。。。

題外話，建立好既人際關係幫到你好多，見唔少人實力一般 但有人幫 條路易行同走先過人

哩啲咪醒目仔

其實讀書點廢,只要你肯努力/搵到會讀書既人做朋友一齊溫書,點都畢到業

你唔讀書做parttime搵方向,比你搵一年兩年,你得著可能係得份人工,冇咩income

你讀書搵方向,你諗既時間仲多,同時你有income知識,同有張畢業證書

唔好話自己讀書廢就唔讀,係你自己懶搵方法令自己成功

咁樣只係逃避

考十分去左做倉
識做人
搵到兩萬幾一個月
我諗三萬到頂

做緊地盤

岩岩quit左hd
變翻中六學歷 聽日見工

幾錢個月

點解咁呀

大學生咪又係萬幾$

讀書要讀到最top果班先揾得多，你估咁易

中伏讀左學店 無謂晒錢

過來人 搞左幾年 結果都係要讀返書

勸你有得讀就讀左先

絲打見咩工？

16 dse 得7分

依加出左黎做左兩年野

11.5k 一個月

助護

邊行

做金融啦

毒巴

元氣壽司好食

係呀, 除非你係醒目仔把口好掂個啲

做sales囉 慢慢儲經驗升上去

上年10月仲讀緊hd之後quit咗，然後返咗兩個月pt，宜家人哋介紹搵到份12k一個月嘅工，諗住做一兩年之後再進修，希望有晉升機會

點樣可以同毒巴去食

點解有HD都quit？

入咗之後發現唔啱自己

做多兩年 你會發現你上頭同你一樣學歷，辛苦到仆街都係頂儘兩萬幾人工，你就會想讀翻書

你估依家仲咁容易由低層一步步升上去咩

做到咁上下就要進修

讀左四日asso就quit 而家返緊工 好開心

23歲 讀返書

你依家讀上去都係隨便讀一科 又唔知讀黎做咩 又冇心機讀架啦

不如用幾年見識下社會 了解下自己 搵返自己出路 最緊要係儲筆錢

到時要讀味讀上去 又知道自己要讀乜
同埋出黎做過野之後再讀返書 果班人會比心機好多 加油啦

Dse

同你年齡, 情況 一模一樣

加油

Same here 2018DSE

其實sales果類就讀唔讀都無所謂,
但係有HD搵工都易啲,求其做份support仔一兩年都15K

有得讀你真係點都捱埋去
唔係出嚟一定後悔
除非你有滿盤發達大計且可實行
講完

我

22歲 讀返書
2020dse

最緊要知道自己個方向

唔係話唔讀搵唔到錢，但選擇少好多，前景都望唔到好遠。

唔好信咩識人好過識字，識人嘅前提係你有能力，如果唔係即使畀你識到啲咩大人物都唔會有作為。

30 歲 當年中五1 分 就開始工作

我因為太差所以讀返最基本最廢果種
屌仆街入邊好多痴線佬同真係入黎唔知做乜撚野嘅人

今年24，岩岩先去外國讀專科。
細個勁唔中意讀書，但人大左，心態真係會唔同。
如果你真係勁憎讀書，咁你快d出黎做野，唔好哂時間讀asso,ive,到你做番咁上下，再問下你自己想點。
到時你會更清楚
你可能學其他手藝好有興趣都未定。行行出狀元

好有同感 啲同學仔大部份都冇心讀

btw其中一科呀sir竟然同我同年

個刻真係完全覺醒

拿，我自問都讀書廢，但讀書又係唯一出路，HD畢業23歲再讀專科HD。

真心建議讀d專業d ge ，但可能你拎到個degree考d 19政府都有d用

識有個中六dse唔差，有幾個5一粒星咁(想讀一定讀到三大)
結果無讀大學走左去考懲教，依家已經就升上主任

巴打i大 ？

直接做野得
學店讀完=冇讀
除非係 N展 工程 電機 寫program

其他都係學店 晒時間

再廢D

有得讀點都讀
後生唔讀
大咗想升職再進修先讀會更辛苦

我第一屆

如果屋企能力許可，就興趣行先啦

遲你2年 asso grad就做

以前中學聽d老師講過句野好有道理
未必個個人適合依家呢刻讀書
但未必係你唔適合讀書
如果依家你唔想讀書就做野先 無謂逼自己讀
書幾時都有得讀返
有機會係你做做下野既時候突然想讀返書
或者你會突然有d野想追求 呢樣野比到足夠動力你去讀書既話先去讀返
唔係既話都係哂緊你時間
人生在世最緊要係做自己想做既事

巴打我同你同年齡 同樣情況
上年走番去full time讀書
好想搵到啲同路人共勉之
條路雖然好孤獨 但點都要走落去
同樣都發現自己個人真係比以前細個讀書定性左

有女性朋友讀完中六就出黎做sale，而家都stable 搵30k左右，亦有朋友中六畢業堅持咗幾年都做到空姐，而我就9hea咗3年之後讀返書拎咗個degree
所以睇下你自己點諗啦，如果唔想讀書，可以辛苦幾年返地盤儲下錢再創業，我朋友就係咁而家做咗半個老細，都搵唔少錢。再唔係就學下一d技術嘢，煮嘢食呢d都搵得下錢，有朋友都因為咁搵得下

好好彩搵到份好工 但未搵到之前真係擔心自己將來
因為學歷問題連面試機會都無

大家都係咁 不過我捱多幾個月就畢業，好想快返hk

我
都唔算後悔中六畢業就出黎做野
不過宜家係呢間公司番左年幾
可能份工都比較得閒 多左時間諗野 出年打算讀書
真係覺得趁仲有機會就去讀

為世所逼
基本上點都會迫自己讀 最少要畢到業

巴打

大家加油啦

可以搵份好工儲下錢，幾年後再睇下自己想讀反書進修反，或者直頭攞夠錢去創業又得啫

我人工仲高過FG，做咗十年

我中六grad左同樓主情況一樣
dse啲得十分 仲要好唔中意讀書
做左一年fulltime 之後讀翻書走到後門
今年ugc grad啦 你問我都可以比啲意見你ge

DSE 22333 讀左asso半個sem，依家quit左,而且當時做緊pt.
依家想quit埋份pt，搵新目標

係
出左黎做野幾年 發現無學歷無知識無技能 條前路真係好難行 點都要有番啲籌碼係手先可以繼續係依個社會打滾生存 唔會被淘汰

放擔出黎做 搵個手藝學
唔係讀書材料 你死讀出黎都係得得萬零蚊

第二屆dse,做左5年，搵萬六

M記？

唔中意讀逼自己讀都冇用
搵樣野學下啦

做緊廚

中六畢業之後中伏去左d垃圾學店讀hd課程
讀到一半quit左 差政府9萬幾
而家做緊地盤，人工比上不足比下有餘，但真係辛苦錢。

只要唔後悔就得

試吓做地產

我表弟中六畢業就去左做sales 做左5年而家係shop supervisor, 大概25k~30k一個月 仲儲落唔少錢 應該5年內做到shop managers

點都係有比冇好
個學歷愈好睇 乞食果陣都會舒服D

同埋返得工多見得多人
見到D年輕人只係識玩食訓同屌閪 就會想讀返書

我都係同路人 廿幾歲先full time讀書
仲要讀廢野唔是大學 都係迫自己點都要捱到畢到業

各位都有啲好勵志既故事

你自己有冇咩技能先，冇咩方向既話咪當騎牛揾馬，等諗到做咩先去做

冇，啱啱2018DSE，浪費左九個月

搵野做先 搵到行覺得岩做先走去夜晚進修 讀返個學位

出黎做下野好快都有自己嘅故事
人生係由畢業先真正開始

我個人建議一開始唔好搵D舒服工做
你慣左就返唔到轉頭
最緊要係返D低層垃圾工可以見識到社會百態
你會見到好多唔同層面嘅人 試下了解佢地
會有好多感慨

我第一份工係返街市熟食

明白，多謝巴打
而家做緊元氣pt

見到D年輕人只係識玩食訓同屌閪 就會想讀返書

認同 雖然句野好老屎忽feel
見到啲人做野態度又hea又蠢又求其 但係就因為學歷高過而壓住你 就谷鬼氣 唔想再比依類人踩住上

2012 DSE 好彩一grad就搵到份20k+既工
2016用自己錢去左外國留學 半工讀緊就grad

而家撈黑上位個d有d專登放洋留學，你話讀書有冇用

有幾廢 我都係中五先學識分 was 同 were 既分別 DSE 完左讀左一年IVE FD + 兩年IVE HD 都可以上返local. 睇你自己有冇想讀書既目標姐 有目標就有動力

2014dse 考都冇去考已經做緊全職 果陣岩岩18
做緊西餐廳 咁岩人手唔夠就升我做主任 果時細個以為係一個好機遇
做左半年無做個人迷失方向 之後做過保險（上左兩日堂走左）跟住做保安 而家做緊點心 人工兩萬左右
飲飲食食唔洗錢 行路番工 一年都儲到十零萬 做多幾年先再睇下有咩搞

去紮鐵啦，勉強讀書根本呃自己，又俾人呃錢。

讀到就黎死 但係都好畀心機捱落去
其實我知自己好蠢 英文又廢
但做人嘅嘢都係頂硬上

做咗3年野 轉咗好多份工 依加做sales 肯勤力都有2，30k 暫時人工上同閱歷上屌打緊同期讀完hd嘅人 成日覺得佢地仲好天真 不過過多10年人工俾佢地屌打番都唔岀奇

讀咗未夠一年quit咗

其實學歷係最容易增加自己價值既出路，
冇學歷起碼有以下其中一樣甚至更多先會成功（唔計運氣）

家底人脈口才外貌唔駛講，
專門知識/技能，一係學一種唔係普通人做幾個月就會學識既野（e.g. 學廚捱十年八年），一係將一樣興趣做到冇人俾你做得更好

千祈唔好諗住可以平平淡淡咁樣返文職就可以有前途，唔好學連登啲契弟咁見到公司個大學生廢廢地就覺得自己懷才不遇，記住你中六畢業會同你同一間公司做相似既野果個只會係大學生入面最垃圾果一班

興趣呢？有既可以自學住個個方向既野先啵，到有翻咁上下斤兩就試下用佢賺錢

巴打 真心勸你讀埋佢
冇錯可能直接做野可能即刻搵到錢
但長遠黎計有張cert呀asso呀乜9都好
當人有你冇 除非你多過人既嗰兩年經驗好撚值錢
又或者你想打死一世勞力/技能有關既工
如果唔係真係蝕兩年人工經驗 搏未來好多你未諗到既機會
到時你想追翻 要用double甚至更多既努力同時間

利申 普通公司recruiter角度

巴打有無認真諗過自己嘅夢想？
十年之後，你會想自己係點樣？
如果仲後生，不如見識多啲，望多啲世界不同方面。

今時唔同往日
書一定要讀 係你無其他專長同人fight嘅時候
香港地 學歷就係你一張好有用嘅入場卷
所以有得讀 一定要讀
而且認真讀書 讀完個人都唔同啲嘅

無咩有用意見俾到, 不過樓主加油！

好多謝咁多位 但我真係連fd都唔到個種人

10年後你就會後悔唔努力讀好d書

考完dse出黎做左1年半
上年9月走返去讀書
想讀書係因為自己做果行的行頭好窄
想轉其他工又覺得自己得中六學歷唔夠
最後決定去讀返個學位
一開始我都知自己讀唔成書 一心諗住出黎做野 但出到黎做野的時候又覺得自己唔夠學歷 想轉工都難
我屋企人成日講 書係要靠自己讀 你覺得自己競爭力唔夠就自自然然會想去讀返書 我覺得講得好中 依家我就係咁
所以覺得你可以考慮清楚先 諗清楚自己想條路想點行先決定下一步
我依家都係一邊返工一邊讀書

讀翻書啦乖 唔係你會後悔
利伸過來人 重新讀翻書

偽進開始
唔好怕比人笑
我起度講完大撚把人屌鳩我點你讀偽進

但認清自己能力係好開始
清楚知道自己能力 選擇合適嘅起步點慢慢行上去
好過直接跳級讀D讀唔撚到嘅級數 到時就真係浪費時間

最緊要都係你要有心讀 去學 去改變自己

利申 英文U 小學生都不如 讀偽進

15歲冇讀 做緊泰廚 而家18 搵22k

我考完dse完有asso 但好快就quit左 唔係覺得讀唔到而係覺得為讀而讀 都唔知為咩 再加上個陣屋企有啲情況 就覺得不如我出黎搵錢好過 起碼咁樣屋企唔洗供我讀書冇咁大負擔

出到黎返左兩年freelance 識左好多人 唔係啲咩一技之長 但都叫有啲閱歷 依家做緊sales 靠把口搵食 做左兩年都升左senior了 叫做穩穩定定

我唔會叫你讀或者唔讀 呢樣野你自己諗 但係條路你自己揀既 就喊住都要行埋佢 有時係辛苦架 望住自己班fd讀書幾好玩 放假又去下旅行 好似冇乜壓力咁 同埋當你想轉行或者轉工 冇學歷 就可能得返好少選擇 你自己要衡量下

好 撚 辛 苦

利申 pt 工程狗degree 不過公司俾學費

我18歲DSE完在之後就出黎做，當初同你一樣唔鐘意讀書出在黎做野。做在一陣發覺萬一有一日比人炒，自己咩都冇都唔係辦法。仲後生返學容易玩埋一齊識人更加好。學歷重要，識人同樣重要。

想問下讀返書嘅巴打係指讀乜嘢書?Top up degree定係其他
因為我依家都係 QUIT左出嚟做嘢
但我覺得之後都係會讀返書
想睇下讀乜同埋有咩機會

19歲上個星期 完左hd sem1 quit左,覺得讀嗰科同自己興趣吾同，讀落去覺得浪費時間同錢，加上冇心機讀，雖然我都認同有張sert係好啲，但講真基本上人人都有，其實講甘多都係最緊要係你有冇目標，你吾知自己做緊咩，就算有幾高學歷都冇用，如果迷網既話我勸你都係讀落去。係呢段時間可以盡量諗下讀完可以做d咩同埋岩吾岩自己。

p.s而家pt緊同埋學緊門手藝。做學徙兼儲下錢

偽進
正常讀其他會好D
不過我主要係想拎返五科二返黎
乞食果陣都起碼可以見下政府工呀 一般文職

之後我打算做嘅野係唔洗學歷
但都要拎返基本學歷等我失敗都有後路

我中同做緊IA，有offer果下佢都笑咗

做左年垃圾12000文職去左做地盤周圍玩做左一年
最後覺得比人點做野不如讀書點人做野然後讀返書做爆4 希望樓主搵到目標

DSE有14分 讀咗ASSO半年QUIT左,出嚟做嘢 知道遲啲點都要進修 ,
諗住如果遲啲儲完錢遲點都要讀返書進修嘅話有咩讀

我有屋企人係咁

有分興趣科同專科 睇你點揀

即係如果要讀嘅話係讀Local U part time degree/top up 定係去外國讀書
初出茅廬唔係好明

我係 唔鍾意香港垃圾教學制度讀死書 索性咩都唔理 全部科炒哂 但依架照舊撈得好開心。ps.唔係做濕鳩sales waiter 保險個啲

要睇你識得點樣增值自己 學啲自己有興趣鍾意嘅野 然後將佢變成你嘅技能

入能大啦

樓主都冇心機讀落去，又唔知自己想點，讀落去一啲意思都冇啦
建議樓主試下番下唔同類型既工，睇下自己對邊行唔抗拒
以前考完dse 番酒店炒散識落唔少人二十歲已經冇讀書番full time
或者襯年輕，試下去working holiday 體驗世界（不過，要language 好）

認真咁勸勉各位巴打 冇讀u既都唔係大問題 不過一定要練下啲英文 對你成個人生都有好處

中三走左讀vtc
讀完vtc 升上hd
讀唔成 出尼做sales
19歲 我都想搵到方向

係度睇完發現原來好多ching都係讀讀下覺得唔啱自己然後quit asso
究竟我而家應該繼續讀落去定quit好
P.s 啱啱完sem1 gpa差到喊

講得好。先講講我自己 我中小學一直考包尾，一直覺得自己唔係讀書材料，但中六畢業 開始發奮而且周圍環境都係個個想讀好書 而被感染...今年8大final year， 唔知讀完日後成唔成功，但最起碼俾自己同屋企人一個交代
我一路讀一路想quit，但大部分quit左做緊野既朋友都叫我千奇唔好，因為想日後唔做低層 有機會更上一層的話 點都要讀反書

外國有機會有得留低
留得低咪贏左囉 福利多到暈
但至少二十萬一年
讀完 成百萬學費

Btw我同你同届

補充一點 亦有同學中途quit左 之後下一年讀另一科而成功， 但重點係 就算quit左都會再讀返

想知唔係讀書材料點樣最後入返8大？

點解咁多人負皮巴打
做sales/保險?

我個陣18歲就出黎做野，會考得2分，第一份工係濕鳩連鎖店sales , 8500 蚊一個月 , 23歲開始真正儲錢，雖然呢家都係做份濕鳩sales ,但我已經滿足，上年年薪都over 70萬 有層供緊既樓 百零萬現金資產 , 下年就30歲 , 所以無話讀書讀得多一定好， 但你問後唔後悔個陣無讀多書 我答你 我後悔 , 有得讀好讀啦年青人。

懲教啦

我眼見大把冇degree 嘅人，唔知點走short cut，爬到做D職位同大學degree等同嘅職位。呢班人有個共通點，就係非常自信，成鳩日自吹自擂，以為好x醒

我想講嘅係，一日冇degree，終生冇degree，至於個degree有冇用就睇你點睇（仲有人地點睇你）同你自己點發揮自己

中三就出嚟

你而家個課程讀幾多年？
交咗學費不如讀埋佢
有少少學歷總好過冇
話唔定將來會幫到你少少

14年ASSO,讀左三個月quit左, 認為自己唔識合讀書, 做左炒散三年, 咁岩自己有某D興趣開左間網店, 識到人做埋某品牌代理, 依家60k - 80k per month , 真係只係好彩

學門手藝做技工仲好

當年中七出黎左做野
兜兜轉轉做緊影相拍片佬

佢冇得讀 學門手藝好過

讀書唔叻有street smart都ok
最慘係毒撚讀書廢又唔識做人

好多fd 中6畢業就考消防

唔好比藉口自己逃避責任啦 咩唔岩讀咪又係藉口

認同 中六畢業出黎做野 短期係搵到啲錢 但將來要向上發展 最小都要個HD先有得再講

考政府囉去

仲咁後生
可以出來做一兩年野 知道自己想做咩再返翻去讀

咁你認為係點 我真係有嘗試認真努力咁讀

普通酒店飲食 斷六親咁做

你點樣溫書先 係咪淨係死背ppt就算先？

都有試做下past paper

你試做之餘同時都係google搵答案 睇下其他人點答 了解左佢地點解咁答之後就將你D野同佢地D野融合一齊黎答題

多角度思考好重要
如果淨係自己做，個人思路會變得好窄

而家講乜都冇用了，追唔返唔知可以點..我已經好努力架啦

唔得咪去retake D科考得最7既科 反正有錢又唔想唔比你讀既

cert都冇張考政府工同買6合彩冇乜分別

其實睇人
當然有人唔讀書都撈得起 但10個有幾多個係咁 心照
呢個世代唔讀書既選擇少之又少 更加講際遇 你讀書既話起碼有得你揀 唔會乜都冇人浮於事 當然如果你向技工手藝果邊發展就唔洗讀書都搵到食 但你要清楚問自己係咪真係對呢方面有興趣 捱得到 學門手藝搵到食又岩自己既都大有人在

其實可能以你呢個年紀仲未體會到讀書既重要性 未必會聽得明我地同你講既野 但你終有一日會知道咩叫萬般皆下品 唯有讀書高 我都係兜兜轉轉讀返書 而家touch wood叫做終於做到自己想做既野 之前冇cert搵親都係垃圾工 話炒你就炒你 因為你冇野揸手 只係一個乜人都可以取代到你既人 一係就搵唔到方向 亂咁搵工做搵野讀 渾渾噩噩咁過左一段日子 但後來搵到樣自己興趣既書讀 雖然唔係啲乜都係hd一張 但點都叫做終於行到自己想行既路 我諗你有一日行到我呢個位置你就會知我講緊咩 其實如果你問我當初有冇後悔我冇早啲讀hd 我可以答你我冇後悔 因為我行每一步都係自己揀 唔經歷過我都未必會珍惜我而家擁有既野 總知你行每一步都唔好後悔就得

書幾時都有得讀呢句
聽落就幾有道理
但係又咁諗
如果你35歲先大學畢業
HR有選擇下都未必想請你啦

做過餐廳 會所 水貨 保險 地產 而家做裝修

識人話佢讀完中四就冇再讀過書
但宜家邊個同佢隻揪都會輸
仲話成條村都知肥翁最好揪

有個朋友中六唔讀。中五出去做7仔

我一直鐘意落廚啊，整甜品，畢業做左兩年野去左外國學，打算之後返黎開店自己做

小弟17dse完就岀黎做地盤
做左一年好後悔依加讀緊毅進就完啦
巴打有書就讀。。。如果唔係過幾年後悔都無用

做左幾年野之後都重返左校園
高不成低不就係真的
無學歷工種選擇相對都無多

大把啦，ig有條mk妹開shop
開到幾十萬一個月

做廚/地盤啦

舊制中五同樣路過
考完會考，17歲，讀左d半年既課外課程
18歲去左做野
做左6年野開始發覺想轉大d既公司，或升職，有經驗但差個學歷去入場鬥
轉政府又差入場卷
進修，因為得中五，要曬多年毅進先先有機會讀到
要浪費多d時間

所以，有得讀，讀左先，將來易行d，可以多d後路

當然，我唔後悔，因為出黎做野，個人會成熟左，見識既野多左

讀埋個hd出黎
過幾年搵到目標未半工讀

師兄可唔可以講多少少？

你想知啲咩我盡答

唔係
搵10~30k 一個月純粹因為有啲日子炒散排24小時更

我都好後悔
係好後悔冇讀完中六就做野
俾d濕鳩點我去讀書
讀撚完又係打份牛工
時間冇左 學費晒左
完全係戇鳩仔行為

我都分享下
我dse肥咗就去讀毅進
讀完就做咗救生員 坐咗兩年 無所事事
之後去咗做地盤 又差唔多兩年

呢四年都儲到大概30萬 但學歷都係得毅進
到宜家我唔想再打日薪工 好天斬落雨柴 無保障
就學其他工藝野 入左大公司 雖然得萬一二蚊
但環境同福利都好過地盤
我計劃遲d讀hd 但全英都驚讀唔掂

我想講我果時都讀唔掂書 所以諗住出賣勞力搵錢
但做得耐又唔甘心成世咁過
但宜家個個最低都拎住hd 你唔讀就唔夠爭
無人知將來會唔會轉工 但書就要趁後生讀
因為半工讀好辛苦 放工要趕返學 同埋成日恰眼訓

Thx巴打

可能我真係要出黎做返一兩年野先會想讀返書 之但係而家我唔讀都未會後悔 因為我自問真係讀唔到

走後門

aim咩科?

唔洗諗
而家退學搵份ft黎做，做完一段時間你就會知你自己其實係咪想讀書

冇degree點考主任級呀老細？ 做man 都要毅進 或者DSE 中英有2 鼓勵人或者吹水都做下資料搜集先喇

後門唔係咁易走

第一次聽考幫辦中六就得

做野啦 讀唔到就早啲出黎做野

每個適合自己既行業都接觸下

一來識多啲人 際遇會比較好

二來搵到岩自己既工種 輸學歷都至少贏經驗同際遇

如果做落有興趣 要進修先上到位升到職咪再主攻個範

好過死讀爛讀 讀完發覺唔岩就on99

想知你係由咩途徑去外國學？一個人去唔怕嘅咩？
同埋學咗幾耐？

14年dse留名，學歷就依家係外國讀緊master,依加係struggle緊自己張cv冇一份正正識識有skill obtain到返黎既工

係 笑撚死

依家中學未畢業
中五就quit咗讀啲酒店課程出嚟打緊酒店工
都真係好迷茫
其他人返緊學自己打緊工 兩頭唔到岸
衰自己又懶又易放棄

冇讀大學點升主任？

搵樣技能學啦
你咁樣過多十年八載 就聽做看更侍應sales

你覺得今時今日除左sales服務飲食倉保安跟車三行仲有咩行業可以唔洗讀書就入到行?根本得返好少選擇,書最多只會揀錯科,永遠唔會嫌讀得少

" 識人""老細睇得起我"為重點 你估個個好似你有咁好際遇咩
你口中所講其他技能/資格試有邊行可以考完個試就入到行?除左地產保險建造業我就諗唔到其他 ,就算電牌都要捱5年先考到,如果有其他歡迎提供
根本好多公司都要睇你係讀返本科先請返你
不過香港地做女人的確著數好多,尤其靚少少果D,聽FD講有條女,我都見過下,樣係唔差,個老細開兩萬比佢返公司坐做個clerk仔,事實上根本係花瓶
香港地做女人選擇都多男人好多,讀唔成書都可以做下文職,老闆睇岩板又叫你做其他野,可能性真係無限大

完咗sem 1 已經好想quit
又唔想嘥咗啲錢
唔讀又冇方向要做啲咩
做死狗 繼續讀住先

我，中五就出黎做野，或者係9fing fing咁過左23歲
再反去讀top up degree，但搵到自己理想，以家工作好happy

聽條友尻up
冇大學升碌主任咩，散仔唔會升到上去

中六完直接考政府散仔，都叫有廿幾k

想同你講讀到書就一定讀
但讀唔到係香港唔會餓得死，揾20-30k都唔難

睇你aim咩 如果諗住平平安安就考紀律步隊做散仔算 我自己覺得讀書係為咗認清楚你自己嘅興趣同目標
利申: 行過好多冤枉路 26歲先fg

自知讀唔到書，就搵門手藝學。

成個人生會唔同哂。

咁你覺得用勞力係唔可行搵唔到錢
咁梗係要讀書坐寫字樓啦

以我自己做個例子，中2就無讀 因為覺得讀書晒時間亦知自己成績係點
16歲出黎做野 （ 飲食，跟車，廠，外賣仔，地盤）

18歲左右 小學聚 個時仲做緊廚房，佢地仲好有期望讀書係有出路，隱約笑我咁早唔讀

唔經唔覺依家27左右 已經輕鬆供緊樓，已婚有個女

重申：我自己唔係話叫大家唔讀書出黎做野，既然好似樓主咁自知自己讀唔到 有得格硬既咩？

早啲出黎做野 早啲適應個社會 我覺得未係壞事喎

我以前識既讀完大學都係出黎做保險，未見到有律師大學生 可能有都未定既

可能我學識小見識小無乜大志啦無乜理想啦

中六都無
CE年代 中五畢業就做野

學左門手藝

17歲考完dse出黎 招早full time返工 part time讀FD

呢啲真係辛苦錢 用命換錢

中五會考就出黎

唔夠學歷有咩計？

好容易

小弟都係上屆考生失左手，得20分，英文2左,本身諗住是但讀下副學士，就出事，先知道原來呢個世界咩都要錢，搵間學校Hea下，一年都要五萬蚊，仲要讀啲冇興趣嘅嘢，自問讀得書，但係唔想跟社會行，依家做緊嘢，享受緊自由自在嘅生活，見到身邊嘅人都係度冇目的咁樣忙碌，笑吓算，書當然係要讀，但係一定要有方向有目的，如果唔係只係嘥錢又晒時間，個人睇法不喜勿插。

做緊五毛

考低級公務員啦

唔係串你 通常你呢種諗法就係最易將來後悔 明明讀到書 差少少但係就唔讀果種

有時候唔係唔跟周圍既人行就叫好 你而家可能可以好瀟灑咁問 點解要好似周圍既人追求呢樣追求果樣? 但係慢慢你會發現 讀書已經叫係比較易 係自己控制範圍內既事

現實啲講 大學沙紙係冇未必死 但係有機會有就盡量爭取既嘢黎 你都識講自己後生啦 點解會用下力再搏一搏先?

我身邊好多例子係以前讀到但係覺得沙紙冇用而家後悔 呢個post都好多巴打做做下嘢走去讀 你自己諗下啦

Here
做左5,6年野,人大左見到身邊D人讀完書出嚟做野,一個個都開始富裕,你會睇透到,諗通到一D野,後悔自己唔識係中學個時開始計劃下人生目標,ON99咁過

今年想讀返個毅進考消防/紀律部隊

有得讀就比心機讀埋佢
出嚟做野之後你先會了解明白當初有書讀係件幸福開心事
讀完有證明先再諗方向

中學畢業之後比人點左去讀asso
第一個sem GPA好差 所以之後直接hea讀 玩盡無悔

year 2頭就開始報正苦工
好彩都順利考到 一讀完asso就直接入正苦做到而家 算係輕輕鬆鬆又儲到錢

有啲迷失
我有人生目標(運動員)
今年DSE，332233就入到U
但我自己都唔知自己想點，
呢個成績對我來講好難(個底好差) 讀得好吃力
加上自己唔係真係中意讀書 顯得有啲力不從心..
好想完咗中六就直接全職
但你知啦 係香港做運動員
之前都唔理 但係好多人都講 再望一望依家香港
都冇得唔理.. 今年又補習又盛，成績係有進步
但似乎同332233仲差好遠
我都知自己比其他人幸福好多 起碼有目標
但係同時，今年做嘅嘢令到自己真．迷失
多咗時間讀書，少咗訓練，一定生疏
慢慢唔知自己而家做緊嘜
求屌醒
我唔想兩頭唔到岸呀

香港地 冇錢唔好學人做運動員
一來冇錢冇資源根本唔夠外國果啲揪
二來起香港你見到出名果啲屋企好多都有返個錢/家底 就算退役都唔洗憂 大把人照住
冇錢冇家底你想像下退左役會做啲乜？
一個sad but true既事實